做廚係咪注定冇生活？

一個月得4日假
每日落場返早放夜
番工 放工 食飯 訓 不斷重複
紅日冇假放兼工作量幾倍
人工低 脫離唔到

點解脫離唔到

因為你根本會月月清袋
儲蓄唔到
唔洗諗投資 所以只可以不斷繼續番

冇時間成咁
啲錢去哂邊？

人工低咪轉工

廚房佬d時間咪去哂叫雞賭錢

交家用6000交租7000剩低用尼交費同自己食

做咩廚？

自己真係冇接觸
今年21歲仲係A0

畀家用仲畀租？

酒樓中廚

唔係一齊住就咪比咁多家用啦

因為唔係一齊住
家用真係純家用

拎年資 轉第2間酒樓/酒店
你自己煮得好食咪儲本開鋪，作息自己定

翻工有免費飯
工時長 無地方比你去消費

做廚慳左飲食費啦
點會儲唔到$ 除非你用哂黎叫雞

我有個呀哥大我9年大學畢業搵50000一個月
成日話我比得少 又唔孝順 又物又物

唔係一齊住你畀乜撚野家用

明明做飲食先最儲到錢
返6日 成日係間餐廳到 包飲包食 放果一日假攰到成日攤係屋企
根本想洗錢都洗唔到

其實公司飯你會食到厭囇 唔想食
所以其實真係冇咩用
工時長到我又真係冇消費 不過我要交家用同租

同我呀哥一樣
之後去咗行古惑
咁就一世

我真係唔會叫雞架

屋企群眾壓力

認同
可惜父母已經退休了（年近60）

戇鳩

搬返去一齊住 比多兩千蚊家用囉

轉工啦 起碼搵份17-19k

真係諗過
不過有個呀哥成日單單打打

唔知可以轉咩工
得中四學歷

廚房都搵到啦
一係地盤

同埋我而家都有16000左右

唔知捱唔捱到 至細都成日病

你呀哥搵50K都係同你老豆老母一齊住?

無性生活就梗嫁喇

當初為興趣做尼行 現家覺得好似揀錯左

是的 不過佢準備買樓結婚

屌，等佢走咗你搬返去未得囉

成日話讀書唔成就唔應該有享受
成日話自己付出左好多先有今時今日
真係好難聽

佢搬走你搬入

等緊 不過唔知等到幾時

其實酒店個d 廚搵幾多

感覺自己屋企人唔體諒我
巴打們覺得係我屋企人問題定真係自己唔孝順

想知樓主幾歲
襯後生仲有得改變

同時都想個樓主呀哥做咩工咁把炮

我做尼間酒樓尼

今年21

社工

做幾耐有得升?
e家人工大概幾k,
租樓幾k

不過其實都係睇職級
通常都係萬中至兩萬頭

On9 自己住仲比咁多家用同埋你阿哥搵咁多 都唔知你比咁多做乜春
唔係做廚注定無生活 係你自己搞到自己無生活

現代奴隸

唔知道 好睇情況
16000
7000

你呀哥好仆街，佢唔知你搵得少咩仲串串貢

試過之前企硬比3000算
但成日屌我又比説話我聽
所以唯有照比 我都唔知除左尼個方法仲有咩辦法可以解決

轉地盤啦 做得廚房就捱到地盤

咁佢俾家用得啦

之前我話禁我讀番書 得唔得 佢又話我唔會讀到上去叫我照打工起碼對屋企承擔責任 唔好做寄生蟲
我完全唔知可以點應佢

屌7佢
開9佢波

揾錢多大晒呀

現家都覺得好辛苦

今日放假 但之前足足連續踩左10day

同你阿哥反面咪得
你又唔洗靠佢

樓主你照顧好自己先，唔好理屋企冷言冷語，如果情況唔變好你只越做越頹
而家揾得少比少d家用，唔要就要毫子都唔比，佢地自己揀
行行出狀元，比心機捱多一陣一定有出頭

同佢嘈過好多次 不過呀爸呀媽順矖佢意

多謝曬！好感動！

咁串，佢5萬你萬6，佢人工係你3倍有多，佢每個月比萬8蚊家用？

同埋家用比多就代表盡考心？原來親情係用錢量化？

自己本身都冇物朋友（得個幾個）
尼兩年返工搞到連僅餘幾個朋友都少左聯絡
屋企又禁樣
覺得人生己完

但是佢真係比一個月一萬家用
我駁佢唔到

我而家都捱緊，明白啊
所以寧願你留番d錢比自己，唔儲都得，出去參加下d活動又好，買d自己鐘意既野又好，令自己開心左先

呢份做左幾耐？做夠一年轉出去搵5day 工

轉間高人工啲 草錢 開舖

佢比一萬係佢人工5分一，咁照計返你比返3千2做家用得la

中四學歷 應該搵唔到吧

我都禁同佢地嘈 不過佢地話係我冇本事...

即心覺得做廚好型棍
尤其中廚
拋鑊拋到火火聲真係型到跌渣
次次去食大排檔都坐近爐頭睇師傳拋鑊

我寧願唔理佢地 屋企人唔相親相愛都唔應機冷言冷語單單打打啦 比着我一蚊都唔比 橫掂自己係出面住

佢地，除左哥仲有其他屋企人咁講？
咁佢咁本事咪跟返比例比萬8。做咩唔比萬8？

同埋邊有哥咁仆街細佬想讀書叫個細佬唔好讀，你話我小心眼都好，佢係咪諗住用屋企人錢買樓？廢是你用左佢d錢？

好難搵到平租地方住
加上真係抽唔到時間搞搬屋

自己都覺
不過其實一日流流長會好攰

咁你做乜工都儲唔到錢啦

廚升上去有冇5 day工，一係學上面巴打講做地盤lo

唔知道
不過全屋企人現家當正佢係傑出青年
而我就是廢青
唉

完全冇曬發言權

可以禁講

做廚9成返6day
可能真係諗下

好明顯你要轉過另一檔做啦
利申 日餐

keep住做運動養好身體再做地盤會唔會係出路？

做廚唔係做酒店/會所/私家醫院
不如做地盤好過啦

日廚搵幾多？

做廚包食，一個月都慳到成3000-4000
但無自由時間就真

認真唔好比咁多家用，由佢地屌，佢都唔理你感受你仲理佢咁多做咩。

如果有工好想轉，儲錢讀個open u degree 轉份想做職業好過，佢地唔為你打算，你都要為自己打算。

巴打你咩侍遇呀？

依啲係咪就係勞力工作但人工低同輕鬆工作但人工高既活生生例子

大廚38k 日本人嚟
香港人就23k

有一個月連埋勞工假有5日係唔洗返工

月入五萬買唔到樓啦
轉過頭攞晒你以前俾d 家用幫你阿哥
你阿哥又要供樓又要養老婆仔女
你父母一蚊都無 又退咗休 等你返去一齊住養佢
依家一定要斬纜 唔俾家用
唔係你一定玩完

以前細個呀媽好鍚我咩到買比我
我先比炸
不過現家已經對呀哥言聽計從⋯

好困身

唔係做廚先儲到錢咩
人工比中位數14500高 包食包飲
工時長 放假訓到狗咁 無機會消費

你屋企人係唔體諒你
但你當日讀到中四就唔讀你有無諗後果?
可能佢地當日好想你繼續讀但你又唔肯
佢地咪覺得你自己攞嚟

屌你老尾 而家大撚把6day例假個啲啦

佢對屋企人都咁涼薄 真係做到社工既咩 呢個人格

其實你地唔一齊住佢地特登打電話屌你?

有啲人對屋企好仆街 出到去就第個樣

唔好諗到社工個個都大愛世人先得架
咪又係為左錢

紅日冇假放兼工作量幾倍

Exactly

人前人後

樓主其實算係好孝順

讀唔到都讀上可能樓主而家21歲仲係ive駁HD
起碼而家做㕑都人工高過好多同齡人同22歲果啲fg啦

更唔會比到果6000家用啦
樓主屋企仆街到
如果佢地兩腳一伸無遺產分我勤樓主快啲同佢地割席

喺

我都覺得佢地禁諗 不過我都後悔啦同埋當初真係好想做廚先會禁決定 我覺得佢地太絶情

想知樓主租邊頭？一個人租？間屋幾大

呢個真 有個fd做左兩年地盤
之排轉公司 中間做飲食 點知半日都捱唔到

地盤唔係應該辛苦過飲食先岩咩？又矖又勞動

多謝！係得你認同

同意，樓主其實已經係能力範圍內做到最好

好佩服你

呢個家只會將你拖入黑洞永不超生

真係要諗下斬幾年纜

同埋你話想讀返書我好贊同

唔讀書真係好難好難轉行

加油

札鐵就係
其實有好多其他範都好輕鬆

你不如試下諗下轉唔轉行
我自己覺得就算你唔洗俾6000家用
長遠做廚房都係又辛苦又低人工
定係可唔可以轉啲好地方例如酒店會有前景啲

其實佢屋企人係衰啲
但未衰到要斬纜咁誇下嘛?
要求多啲家用說話難聽啲姐

爭雜緊

過來人，咩時間都無
人地紅日放假你就做到仆街
好啦，到你放假個個就番工

條路已經難行

你唔會想成日有啲負能量係你耳邊不斷出現

只會拖累你自己發展

樓主自己覺得自己讀唔讀到返唔去呀？
其他你夠21歲可以去讀毅進 之後去考差佬囉
點都好過做飲食

垃圾父母凈係埋怨個仔 但佢地又俾到啲咩你

不過我又覺得會不會浪費左D經驗
由頭開始人工又重新開始

現家我連可以點讀返書都解決不了
我一停番工 冇家用肯定又會有一場大風暴
同埋自己冇錢食飯

反而唔係做廚先有錢儲?都無時間用

做香港人係咪注定冇生活？

我本身已經冇朋友
真係唔想眾叛親離

睇你酒樓睇唔睇你 有無機會再上呀
無真係轉行/轉餐廳酒店好啲

老實講你中4出嚟做仲係萬6
但而家有好多白紙都萬5了

現家我見D白紙都係14000多喎

不過多數返一星期左右就唔見人

樓主呀哥做社工都唔體諒下家人嘅困難，真係唔知佢用咩心態幫弱勢社群

為錢咋嘛 想幫人架咩

16k 轉地盤啦，我做左16年點心都想轉釘板，已經計劃緊，可能一年後行動

樓主rip
你啊哥真係仆街賤人嚟
明知個細佬搵唔多
仲要成日單單打打逼人出去同交大份家用
睇死佢平時都係d狗眼看人低既人
遇高拜見但踩
我估佢都無乜當過你係屋企人

其實好多社工都好假

你講中矖我既想法 我有諗過如果冇生到尼個大佬
我會好過好多

社工$50000一個月
肯定係高層位
至少都係主任/經理

不過我認同社工升得上去都唔好得去邊
好多都好假又仆街
利伸: 做過四年NGO

樓主好慘
等你呀哥搬走你搬番屋企住啦
有諗諗過係酒店做學廚？

應該唔會
人工差不多

咁晉升呢?
應該諗邊到有得升

做社工講都d咁撚樣的野
果然香港社工無個好人

一萬家用但住屋企食屋企，好威咩？

暫時都係得個等字

勤力啲酒店應該大機會升加
有啲仲要資助你進修

夠唔夠膽轉住工廈? 有機會平一半租

自己工作效率唔快又成日出錯 我諗廚房大佬暫時應該不會升我

我自己外行人都感覺酒店前途好啲

做廚多數套路都係學滿師就轉第二度
不過有機會應該學西廚野好過中餐既

做到咁上下年資經歷
出去跑餐廳仲大支野過啲老細啦

我老豆做廚 返半夜放5,6點 夜晚照樣去馬會 唔到馬會閂門唔返黎 係有幾日夜晚都要做埋先真係冇生活

落場正仆街

最初諗住入洒樓學多D野

認同
落場真係好無聊，幾個鐘唔知做咩on99咁

現家後悔

其實可以既話應該揀冇落場既番
但現家習慣左落場要睡覺了

又做唔慣直落

屌比啲志氣得唔得呀樓豬，屋企人比壓力你你又企唔硬，個個仲要睇死你讀唔成書，咁你咪做啲成績比佢地睇囉，點解要因為人地嘅睇法人地嘅説話去限制自己嘅人生？你唔係為咗你屋企人而生活架。
坦白講你維持原狀只會無限輪迴呢個狀態，我都肯撚定你屋企人你阿哥唔會收口唔會改變立場，所以做啲成績比佢地睇，永遠第一步最難。

我覺得你一係就照做廚房但試下轉做酒店個啲，起碼前景可能會好啲
一係你就讀書

家用方面比少啲，記得企硬，佢地係洗你錢only，你又唔係同佢地住

唔係想屌樓主係睇到好撚谷氣

酒樓真係好辛苦
酒店學滿師再去啲高級餐廳做

點解唔慣直落？

最憎d 屋企人攞呢個嗰個嚟比...
俾得少就唔孝順？ WTF

習慣要訓幾粒鐘
返直落會覺得隻腳痛

既然佢地話你冇本事
你咪話冇本事俾到咁多家用囉
阿哥俾幾多都唔關你事
你又唔係同佢地住
你依家只係個奴隸咋
不斷咁俾佢地壓榨
你原本已經冇乜私人時間
你唔好連你應得嘅金錢都俾埋佢地
你冇欠佢地架

我起你底見你話自己讀過vtc
到底你有無讀同你你做廚做左幾耐

我如果有自己家庭一定唔會再比較

落場真係on99

細個做過一排，果時連電話上網，netbook 都未有，屌你老味落場3個半鐘，
食撚完野真係唔知做乜鳩，
一份報紙睇幾次，
焗撚住日日訓晏教，
完全浪費哂你啲時間，
唔好講大時大節永遠冇你份，
日日收工11點，你老母乜野生活都冇哂，
一個月4日假，
1日屋企人，1日朋友，1日條女，
想搵日做自己野都難過登天，
所有要落場嘅工都係比狗做嘅，仆街！！

是的
尼個帳借過比fd
你可能係見到我fdDpost

如果後生去讀vtc / 建造業訓練局啦
一技之長

你覺得做廚算唔算一枝之長

都係， 不過你講到無晒生活嘛
做水電，三行，搭棚，紮鐵起碼收工就收工，無乜撚嘢落場時間

唔係一齊住比6000家用？

認真轉行啦 你到60歲都係得~20K咋

香港冇飲食業，得奴隸業

「聽日星期幾？」
「唔知，我只知聽日要翻工」

搵咁少仲要租出去住
係咪窮人唔知自己能力去到邊？
定係又窮又鐘意幫業主供樓？

白紙14？好難生活喎 白紙打荷15 幫上什都18啦 好難想像巴打仲係16 巴打做左幾多年

廿一歲讀返書搵門手藝真係一啲都唔遲
呢啲臭閪屋企人開鳩佢波啦唔好比佢地玩殘你人生

兩年多D

我諗自己遲早一定有一日我頂唔順
就算唔想都可能要決絶架啦

比租都夠慘 屋企人都唔體諒要你比咁多家用？比咁多家用仲要唔係一齊住？ 根本就當你提款機咁 冇諗過你嘅生活 企硬cut家用啦

想要有生活
6000家用同7000租 你應該揀一樣黎俾
俾6000家用就搬返去住 食屋企住屋企 阿哥嘈你咪當耳邊風再唔係咪開佢波
交7000蚊租就仲好 自己有自己世界 反正有你阿哥俾既1皮野做家用 兩老一定夠洗
你係考順既咪放假多啲陪佢地飲茶食飯 得閒買下野俾佢地
而家你搞到咁 除左係你阿哥仆街之外 你自己都有問題
俾人講兩句就唔想衰俾人睇夾硬俾6000家用 無諗過兩老有無需要咁多同埋自己負唔負擔到
對付你阿哥呢啲仆街得一個方法 就係要無賴過佢 厚臉皮過佢
要記住你人生唔係為他人而活 係為自己

樓主會唔會覺得父母當自己係投資工具？同埋樓主父母有冇做野有冇收入？

我一出尼做野 同一年兩老一齊退休

您父母係完全冇錢要靠您哋養？

有 不過唔多 得幾十萬積蓄
佢地D諗法係養兒防老的

咁你其他一齊做廚嘅都係咁嘅生活 ?

咁您和您阿哥由細到大親唔親近？

本身有3個fd都係做廚既
不過3個現家都冇做

一向關係唔好

點會去做廚架

其實本身我係鐘意煮野食
先做左廚
後來先發覺唔係個回事
同好困身

姐係全屋企人都唔當您自己人啦，咁你仲俾咁多家用做咩？

做地盤啦
例牌遲到早退
休紅日，你想返埋又得

無生活點洗錢？ 實草到錢架？

係

因為呀媽以前好錫我
只是現家不在復返

做廚都有分級數，你升唔到上去，緊係無錢無生活。

Btw，香港邊有打工仔有生活

樓豬你咁樣只係浪費緊自己時間炸
你比咁多錢佢地只係拖慢自己發展
佢地唔會覺得感激架
因為有個爛鬼阿哥係到啪你毒針
上面有位巴打講得啱
你唔好期望佢會收手
你再繼續付出到最後收皮既係得你自己
你自己都搞唔掂就唔好理人啦
等你飛黃騰達再報答兩老佢地仲感動
但千其唔好益你大佬呀

分清楚現在和過去？

咁你嘅支出只係不斷消耗緊你青春同時間咋! 低低地摜一鋪死返屋企住啦. 訓梳化都好過月月比租7000啦. 減少咗租樓你先有機會儲返個錢. 你老豆老母唔會睇住你死嘅. 話晒你都係細仔. 難聽嘅說話咪當耳邊風囉.
有個本先考慮自己開唔開舖啦. 做廚唔一定冇生活嘅. 大撚把名廚搵得多錢又好生活啦. 就算比你轉做地盤, 你覺得改變會好大咩?

冇錯， 話比人炒轉左工，人工少左比返少啲， 再返去痴飲痴食。

人不要臉天下無敵

做廚三餐免費慳唔少錢，為興趣就捱住啦，慳埋慳埋偷多d師就夠本自己開鋪架啦
屋企人d冷言冷語就左耳入右耳出算啦

抵你每個月少6000
有個咁勁嘅呀哥駛閪畀咩

爸打，就算你老母你細個個陣對你好，有冇一個月使六千蚊係你身上呀？

而家你家用同租金用左萬三，就算你返屋企，學你呀哥比一萬，都仲好過你而家咁樣

但我都係建議你無賴上身，啲錢袋返落自己個袋先係王道

落場真係一樣勁on9既野

反正自己住
斷六親啦

人工低？有幾低啊 個個廚都兩萬起跳
無時間又點月月清袋

地盤朝9晚6

尼尼尼尼撚夠未？

全日時間留曬間酒樓到

而家啲人10k以上就諗租樓 怪得邊個

冇禁高架
多數萬拎蚊

時間好D但辛苦D

想學廚

條路自己揀
比個時間比個目標
趁後生就去試
唔通想一世做廚 一世做地盤咩
講真 如果有目標 有計劃 有決心去做
家人都唔支持 咁我不如搬走 生死不相往來

做餐飲
到你結左婚 你老婆守寡既 你啲仔女孤兒黎既

要諗清楚

禁要睇下佢有幾愛你

講緊你唔會有時間陪你啲老婆仔女

又係既放工番去可能都訓左

你想做咩餐？

落場文化真係好撚ON9 係咪得香港有?

其他工都冇D禁既野

最初番工哥陣我仲問點解有成3個鐘食飯

做廚房嘅如果唔係因爲嗰份滿足感,同對煮嘢食有熱誠,我諗啲人早就已經唔做呢行.雖然我同樣都係做廚房,但我舒服過你,係要早起身難頂啫.
ps.做麵包

巴打你有幾日假？

落場加埋開工時間超過14粒鐘, 以前細個做過一排水吧,睇見d廚房佬都辛苦, 難怪佢地咁燥

直接搵酒店啦 酒店有唔少返5日

你賺100000$ 交90000$ 家用一樣冇生活

要得到某啲野（生活），你一定要放棄某啲野（家人）

如果嗰個月有五個星期一就會有五日假,新年休正日三日.

建議樓主多啲睇連登嘅窮人生仔正仆街post，有助放棄親情放棄人性

新年竟然有假放 禁正

我會睇多D架啦

算係咁喇,如果新年冇假放我都唔做.
btw 同樓主你一樣都係今年21 中四學歷

禁岩既
我個間淨係可以放年初五

新年最撚忙又最辛苦

21歲。。。我都仲讀緊書

巴打讀咩呀

聖誕,乜乜老母節,老豆節嗰啲你應該忙到仆街,但我做包嘅最忙都係焗包焗蛋撻啫

我係讀大學，我以前讀一間比較差的中學，啲同學好多都好似你咁出晒去做野，讀IVE讀一半就唔讀個啲。有啲人都覺得後悔。你要諗下拋底書包咁耐，再讀仲得唔得。
BTW你哥讀咩讀到一個月賺5萬。

岩呀呢兩年冇矖節日感
團年飯都食唔到

社會科學

咩U 政府工？ 社會科學除左入政府都好難搵到咁高

聽講做麪包好低人工喎
其實巴打做得麫包點解唔直程做廚房?人工起碼好過麵包喎

醫院做

作為毒撚嘅我,就算節日有假放咪又係一個人.

50000阿哥俾幾多家用？
唔一齊住 俾咁多家用做咩？
不過你月月清真係唔應該

真膠定假膠阿 真嘅話就搬出去la 三四千租間湯房好過

巴打一個人住？ 點解要租7000咁睇唔開

等緊大佬走
唔知要頂幾耐

巴打咗廚房幾耐，正常做得幾年上進D人工唔至16，做緊邊間講唔講得

邊禁得聞假膠呀 巴打

兩年多D
做譽宴

16應該做緊打荷？

55

上面無人走咩，你有無埋位機會，大佬睇唔睇你？ 如果無咩機會就要諗下轉工

正打荷

冇咩際遇 成日被人屌

咁你就要諗下轉工，出面個世界好大
睇完連登D人唔好太上心，睇得出個POST好多人都唔認識廚房，同埋成日屌廚房人工低，事實上連登好多人都係做緊HEA工，月入一萬咁上下

自己都唔知好冇升上尾鑊
雖然做廚都算係自己鍾意職
不過同一時間真係好困身 冇曬自己時間

巴打，真心話，你冇責任要交家用，
同埋地盤開始玩完，想舒服小小可以考車排揸巴士，不過五點起身

廚房人工唔算高同埋辛苦我都覺既，我都做緊中菜，但其實有機會既話做到大佬普遍人工都有三萬幾，年尾有得分，有部分酒家或餐廳年尾有雙糧，當然唔係話好撚高人工好巴閉，但生活一定唔會太差

睇你咁講你係識埋位，係自己選擇升唔升咁，係真係識定自我感覺先

渣車應該舒服D起碼可以坐
同埋宜家做廚既工時長 長此下去有少少擔心自己識唔到另一半

自我感覺姐 應該唔夠料住

唔夠料可以慢慢學 如果大佬睇你既 自己人一定撐

都唔洗租咁貴既 一個人既話

西/日

斬纜，儲錢去讀個毅進，前途好過而家好多

我見近年港島區餐廳好多都返五日 星期日唔開咁

我都做廚房返0730放1730
星期日全公司休日
仲有私人時間
係平日要早些少瞓
一般自己1點先瞓

落場工冇人做，搵笨， 我都係返咗3個月廚房，人工17000，準備跳場，嗰邊開19000，

我就返八收四點半 每月八日假 唔明樓主返乜鳩

你都識講人工低咁仲返黎做咩 轉工都唔識？

點會搵唔撚到呀，大撚把啦，不過人工低啲嘛，地盤你又話辛苦，又唔敢同屋企人反面，咁撚廢真係抵你架wo

如果你老豆老母真係咁仆街
我建議你當無咗佢地算
慳返啲家用
自己儲咗佢算

我都係做廚 人工2萬，加埋ot同其他一個月都23000，做呢行要識人，同真係要比心機去學去做。依家後生就努力啲衝啦，屋企既事就放低下，自己既能力有幾多，你既人工就有幾多。
利申 20歲 幫老闆開左第二間分店

邊度搵咁好工

樓主如果真係對做廚有興趣，不如全心投入做，再搵機會轉去酒店同進修，香港做廚都搵到錢ga

真是唔知喎
我搵好多都要落場
一係就人工低幾千

巴打時間同我差吾多
我就番十放十一

八日假

我真係揾唔到

做點心囉

我真係做點心

二點起晒貨行下街 打下機 炒下股又一日

樓主你咁生活落去 我怕過多兩年又多一單自殺新聞
有時做人真係要自私少少 你屋企又唔係要你養不可

起晒貨就唔洗做？

今日感冒大病 聲都少矖 咪一樣要番工 勁攰
屋企人一句關心我既說話都冇
我真係好懷念小時候既時候 （個陣既媽子）

有熟籠 煎炸睇檔嫁啦

爽！

轉點心啦 度度都請人

禁點解你個名叫文青廚房佬

點心佬 冇咁順口

好真心咁講 你廢
我身邊有幾個朋友出黎做兩三年廚都兩萬

兩三年就兩萬？ 起碼都鑊尾位喎

中四學歷

感冒都番工 我真係為食客感到擔心

放心 有戴口罩

做地盤搵份返8個鐘 不知幾爽
做學徒開始都已經同你宜家差唔多人工

我一年都2萬 大佬肯帶你既實比位你上

老老柒柒..飲食業難請人..做得一兩年果啲求鳩其都可以開高價位..刀都未撚識用

至少我肯同想學 只係咁岩識到人帶 冇人一出黎做野就咩都識曬既

尼你老母
交租7000咁撚多?即係租私樓?
瞓街慳鳩返7000啦戇鳩

嘩屌,真係戇鳩到你,租7000已經夠戇鳩唔一齊住仲俾家用真係戇鳩^2

係嫁..我做鳩左六年幾廚..同你搵個價都一撚樣

我發覺都幾多巴打話我白痴租7000
但我真係唔知去邊可以平D
如果有巴打有指教 真心可唔可以教我揾一下
可能我真係鳩鳩地

求巴打指教
等我慳返一兩千
就好了

樓主個名應該好多人都想用

入行做廚房係最傻

冇錢係香港 其實真係唔好講興趣
否則萬一興趣有變 便不能回頭了

有錢就唔同

叫做有門手藝
做到大佬人工唔差
同埋包三餐

搵D返6日既做啦
中廚仲要辛苦過其他日式,西餐幾倍
我以前都返過酒樓打荷 唔撚係人做 份工簡直係我人生污點

巴打以前做邊間？
宜家做緊咩？

利苑人工係咪好高？
不過聽講利宛出名好嚴

巴打係咪連西廚都覺得太辛苦？

不過我覺得其實做樓面都差冇幾喎 一樣好忙炸喎但人工仲低D

上面咪講撚咗
做麥難民/瞓街直接慳7000啦

利苑？